發覺好似好多人一層樓都冇點解 以前買一層應該係基本

連居屋都有啦起碼 點解會一層都冇？

成家人一層都冇咁誇張 平時租樓/住公屋？

你有好多間？

死基層 煙酒黃賭樣樣玩齊
結婚生左仔仲可以一齊痴住老豆老母間公屋住都okay
咁咪冇樓囉

同另一半夾埋有8-10間 平均每邊4-5層

唔算多間但 唔會一層都冇

同你呢啲懶係野嘅柒頭租咪得，回報2.x厘

你就比層樓綁住，我買一張機票，執幾件衫就移左民，訂金當賺夠益下你

都咁多年 你估我地現金多定你多

居屋應該都基本會有既我估

你計漏左幾樣野
1. 30年前既新移民後代
2. 97~03負資產，失業果班
3. 弱智諗住放左跌番再上車果班

講就咁講, 實際上呢D人先唔會買機票移民
窮撚買唔起樓, 學乜人講移民
有錢但唔敢買樓, 就係無冒險精神, 留返低做港豬啦
有錢但覺得跌市所以租好過買既人, 只係傻鳩睇錯市, 佢地會留係香港等樓價跌然後買樓, 但樓價只升不跌, 佢地只好一日等一日, 更加唔會移民

邊有咁多人移民呀, 只佔少數

依幾樣足以重新洗牌？ 有時上連登見到成日講樓好奇

你可以check 下數據
淨係落黎既新移民都有百幾萬人
呢班人落黎之後又生左幾多個，d 仔女可能都有再生

起碼有 3分一人口係呢d 人
仲有，計income, 有大部分人係連 2萬人工都無，點可能供到樓，呢個比例就算放係3~40年前都係差唔多

income數字統計署有

每個世代樓價就算好唔同，但佔人工同資產比例都有一定大比重

以前 3萬一層樓，d 人係搵100~500蚊一個月

而家600萬咪一樣搵3~5萬以上先供得起

仲有，以前d 人唔興買樓興租樓
因為平同埋無咁大升值

但到 80年代尾到 90年代開始升，已經唔夠供應。你想買都未必有得比你買

多謝你先咁詳細

曲直難分